Некоторые символы в строке могут запутать компилятор. Например, если попробовать в тексте использовать двойную кавычку, компилятор решит, что это конец строки.
Поэтому для использования некоторых символов их нужно экранировать — для этого ставится перед ними знак обратного слэша.
